Il penultimo punto del progetto richiedeva di creare una presentazione interattiva di quanto era stato fatto in precedenza con R.

Attraverso l'ambiente \emph{Rstudio} è stato prodotto il file \\
Progetto57\_shiny.Rmd in cui sono stati riportati i passaggi fondamentali fatti per risolvere i quesiti richiesti. 
Per rendere la presentazione dinamica si è provveduto a:
\begin{itemize}
\item creare una tabella dell'oggetto data attraverso la \emph{libreria ggplot2};
\end {itemize}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{shiny_tabella.png} 
\caption{Tabella dinamica creata con Shiny} 
\end{center}
\end{figure}

\begin{itemize}
\item ricreare il grafico lineare in modo da permettere all'utente di modificare il \emph{'Tipo di plot'};
\end {itemize}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{shiny_grafico1.png} 
\caption{Grafico lineare interattivo con Shiny} 
\end{center}
\end{figure}

\newpage

\begin{itemize}
\item ricreare il grafico a barre in modo che l'utente possa visualizzare uno o, al massimo, quattro dei campi POPESTIMATE*.
\end {itemize}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{shiny_grafico2.png} 
\caption{Grafico a barre interattivo con Shiny} 
\end{center}
\end{figure}